(Python Strings – 3) 1. What will be the output of the following Python statement?

>>>chr(ord('A'))

a) A
b) B
c) a
d) Error


 Answer: a
Explanation: Execute in shell to verify. 



(Python Strings – 3) 2. What will be the output of the following Python statement?

>>>print(chr(ord('b')+1))

a) a
b) b
c) c
d) A


 Answer: c
Explanation: Execute in the shell to verify. 



3. Which of the following statement prints hello\example\test.txt?
a) print(“hello\example\test.txt”)
b) print(“hello\\example\\test.txt”)
c) print(“hello\”example\”test.txt”)
d) print(“hello”\example”\test.txt”)


 Answer: b
Explanation: \is used to indicate that the next \ is not an escape sequence. 



4. Suppose s is “\t\tWorld\n”, what is s.strip()?
a) \t\tWorld\n
b) \t\tWorld\n
c) \t\tWORLD\n
d) World


 Answer: d
Explanation: Execute help(string.strip) to find details.



5. The format function, when applied on a string returns ___________
a) Error
b) int
c) bool
d) str


 Answer: d
Explanation: Format function returns a string.



6. What will be the output of the “hello” +1+2+3?
a) hello123
b) hello
c) Error
d) hello6


 Answer: c
Explanation: Cannot concatenate str and int objects. 



(Python Strings – 3) 7. What will be the output of the following Python code?

>>>print("D", end = ' ')

a) DCBA
b) A, B, C, D
c) D C B A
d) D, C, B, A will be displayed on four lines


 Answer: c
Explanation: Execute in the shell.



(Python Strings – 3) 8. What will be the output of the following Python statement?(python 3.xx)

>>>print("C", end = ' ')

a)    Welcome# 111#924.66
b) Welcome#111#924.66
c) Welcome#111#.66
d) Welcome   # 111#924.66


 Answer: d
Explanation: Execute in the shell to verify.



9. What will be displayed by print(ord(‘b’) – ord(‘a’))?
a) 0
b) 1
c) -1
d) 2


 Answer: b
Explanation: ASCII value of b is one more than a. Hence the output of this code is 98-97, which is equal to 1.



10. Say s=”hello” what will be the return value of type(s)?
a) int
b) bool
c) str
d) String


 Answer: c
Explanation: str is used to represent strings in python.