(Python Strings – 2) 1. What will be the output of the following Python code?

class father:

a) None None
b) None 22
c) 22 None
d) Error is generated


 Answer: d
Explanation: self.o1 was never created. 



(Python Strings – 2) 2. What will be the output of the following Python code?

    def __init__(self, param):

a) 224
b) Error
c) 12
d) None


 Answer: c
Explanation: Id in this case will be the attribute of the class. 



(Python Strings – 2) 3. What will be the output of the following Python code?

        self.o1 = param

a) wo
b) world
c) sn
d) rl


 Answer: a
Explanation: Execute in the shell and verify. 



(Python Strings – 2) 4. What will be the output of the following Python code?

 

a) snow
b) snow world
c) Error
d) snos world


 Answer: c
Explanation: Strings cannot be modified.



(Python Strings – 2) 5. What will be the output of the following Python code?

class child(father):

a) error
b) u
c) t
d) y


 Answer: d
Explanation: Max returns the character with the highest ascii value.



6. Given a string example=”hello” what is the output of example.count(‘l’)?
a) 2
b) 1
c) None
d) 0


 Answer: a
Explanation: l occurs twice in hello. 



(Python Strings – 2) 7. What will be the output of the following Python code?

    def __init__(self, param):

a) Error
b) -1
c) 1
d) 0


 Answer: c
Explanation: Returns lowest index.



(Python Strings – 2) 8. What will be the output of the following Python code?

        self.o2 = param

a) -1
b) 4
c) 3
d) 1


 Answer: b
Explanation: Returns highest index.



(Python Strings – 2) 9. What will be the output of the following Python code?

 

a) dlrowolleh
b) True
c) -1
d) None


 Answer: b
Explanation: Starts with checks if the given string starts with the parameter that is passed.



10. To concatenate two strings to a third what statements are applicable?
a) s3 = s1 . s2
b) s3 = s1.add(s2)
c) s3 = s1.__add__(s2)
d) s3 = s1 * s2


 Answer: c
Explanation: __add__ is another method that can be used for concatenation.