(Python Strings – 12) 1. What will be the output of the following Python code snippet?

print('cd'.partition('cd'))

a) (‘cd’)
b) (”)
c) (‘cd’, ”, ”)
d) (”, ‘cd’, ”)


Answer: d
Explanation: The entire string has been passed as the separator hence the first and the last item of the tuple returned are null strings.



(Python Strings – 12) 2. What will be the output of the following Python code snippet?

print('abef'.partition('cd'))

a) (‘abef’)
b) (‘abef’, ‘cd’, ”)
c) (‘abef’, ”, ”)
d) error


Answer: c
Explanation: The separator is not present in the string hence the second and the third elements of the tuple are null strings.



(Python Strings – 12) 3. What will be the output of the following Python code snippet?

print('abcdef12'.replace('cd', '12'))

a) ab12ef12
b) abcdef12
c) ab12efcd
d) none of the mentioned


Answer: a
Explanation: All occurrences of the first substring are replaced by the second substring.



(Python Strings – 12) 4. What will be the output of the following Python code snippet?

print('abef'.replace('cd', '12'))

a) abef
b) 12
c) error
d) none of the mentioned


Answer: a
Explanation: The first substring is not present in the given string and hence nothing is replaced.



(Python Strings – 12) 5. What will be the output of the following Python code snippet?

print('abcefd'.replace('cd', '12'))

a) ab1ef2
b) abcefd
c) ab1efd
d) ab12ed2


Answer: b
Explanation: The first substring is not present in the given string and hence nothing is replaced.



(Python Strings – 12) 6. What will be the output of the following Python code snippet?

print('xyyxyyxyxyxxy'.replace('xy', '12', 0))

a) xyyxyyxyxyxxy
b) 12y12y1212x12
c) 12yxyyxyxyxxy
d) xyyxyyxyxyx12


Answer: a
Explanation: The first 0 occurrences of the given substring are replaced.



(Python Strings – 12) 7. What will be the output of the following Python code snippet?

print('xyyxyyxyxyxxy'.replace('xy', '12', 100))

a) xyyxyyxyxyxxy
b) 12y12y1212x12
c) none of the mentioned
d) error


Answer: b
Explanation: The first 100 occurrences of the given substring are replaced.



(Python Strings – 12) 8. What will be the output of the following Python code snippet?

print('abcdefcdghcd'.split('cd'))

a) [‘ab’, ‘ef’, ‘gh’] 
b) [‘ab’, ‘ef’, ‘gh’, ”] 
c) (‘ab’, ‘ef’, ‘gh’)
d) (‘ab’, ‘ef’, ‘gh’, ”)


Answer: b
Explanation: The given string is split and a list of substrings is returned.



(Python Strings – 12) 9. What will be the output of the following Python code snippet?

print('abcdefcdghcd'.split('cd', 0))

a) [‘abcdefcdghcd’] 
b) ‘abcdefcdghcd’
c) error
d) none of the mentioned


Answer: a
Explanation: The given string is split at 0 occurances of the specified substring.



(Python Strings – 12) 10. What will be the output of the following Python code snippet?

print('abcdefcdghcd'.split('cd', -1))

a) [‘ab’, ‘ef’, ‘gh’] 
b) [‘ab’, ‘ef’, ‘gh’, ”] 
c) (‘ab’, ‘ef’, ‘gh’)
d) (‘ab’, ‘ef’, ‘gh’, ”)


Answer: b
Explanation: Calling the function with a negative value for maxsplit is the same as calling it without any maxsplit specified. The string will be split into as many substring s as possible.