(Python Lists – 4) 1. What will be the output of the following Python code?

def f(i, values = []):

a) [1] [2] [3] 
b) [1] [1, 2] [1, 2, 3] 
c) [1, 2, 3] 
d) 1 2 3


 Answer: c
Explanation: Execute in the shell to verify



(Python Lists – 4) 2. What will be the output of the following Python code?

    values.append(i)

a) None
b) 1
c) 2
d) Error


 Answer: c
Explanation: Execute in the shell to verify. 



(Python Lists – 4) 3. What will be the output of the following Python code?

    return values

a) None
b) a
c) b
d) c


 Answer: d
Explanation: List Comprehension are a shorthand for creating new lists. 



(Python Lists – 4) 4. What will be the output of the following Python code?

 

a) 4
b) 5
c) 8
d) 12


 Answer: b
Explanation: A list is passed in append so the length is 5.



5. To which of the following the “in” operator can be used to check if an item is in it?
a) Lists
b) Dictionary
c) Set
d) All of the mentioned


 Answer: d
Explanation: In can be used in all data structures.



(Python Lists – 4) 6. What will be the output of the following Python code?

f(1)

a) 2
b) 4
c) 5
d) 8


 Answer: d
Explanation: + appends all the elements individually into a new list. 



(Python Lists – 4) 7. What will be the output of the following Python code?

f(2)

a) 1
b) 4
c) 5
d) 8


 Answer: c
Explanation: + will append the element to the list.



(Python Lists – 4) 8. What will be the output of the following Python code?

v = f(3)

a)

 Answer: a
Explanation: Execute in the shell to verify.



(Python Lists – 4) 9. What will be the output of the following Python code?

print(v)

a) Return a list containing every third item from L starting at index 0
b) Return an empty list
c) Return a list containing every third index from L starting at index 0
d) Return a list containing the items from L starting from index 0, omitting every third item


 Answer: a
Explanation: Run the code to get a better understanding with many arguments.



(Python Lists – 4) 10. What will be the output of the following Python code?

names1 = ['Amir', 'Bala', 'Chales']

a) [‘carrot’, ‘celery’, ‘broccoli’, ‘potato’, ‘asparagus’]	Correct	1.00
b) [‘carrot’, ‘celery’, ‘potato’, ‘asparagus’]  
c) [‘carrot’, ‘broccoli’, ‘celery’, ‘potato’, ‘asparagus’]  
d) [‘celery’, ‘carrot’, ‘broccoli’, ‘potato’, ‘asparagus’] 


 Answer: a
Explanation: Execute in the shell to verify.