(Python Strings – 11) 1. What will be the output of the following Python code?

print('Hello!2@#World'.istitle())

a) True
b) False
c) None
d) error


Answer: a
Explanation: It is in the form of a title.



(Python Strings – 11) 2. What will be the output of the following Python code?

print('1Rn@'.lower())

a) n
b) 1rn@
c) rn
d) r


Answer: b
Explanation: Uppercase letters are converted to lowercase. The other characters are left unchanged.



(Python Strings – 11) 3. What will be the output of the following Python code?

print('''
 \tfoo'''.lstrip())

a) \tfoo
b) foo
c)   foo
d) none of the mentioned


Answer: b
Explanation: All leading whitespace is removed.



(Python Strings – 11) 4. What will be the output of the following Python code?

print('xyyzxxyxyy'.lstrip('xyy'))

a) error
b) zxxyxyy
c) z
d) zxxy


Answer: b
Explanation: The leading characters containing xyy are removed.



(Python Strings – 11) 5. What will be the output of the following Python code?

print('xyxxyyzxxy'.lstrip('xyy'))

a) zxxy
b) xyxxyyzxxy
c) xyxzxxy
d) none of the mentioned


Answer: a
Explanation: All combinations of the characters passed as an argument are removed from the left hand side.



(Python Strings – 11) 6. What will be the output of the following Python code?

print('cba'.maketrans('abc', '123'))

a) {97: 49, 98: 50, 99: 51}
b) {65: 49, 66: 50, 67: 51}
c) 321
d) 123


Answer: a
Explanation: A translation table is returned by maketrans.



(Python Strings – 11) 7. What will be the output of the following Python code?

print('a'.maketrans('ABC', '123'))

a) {97: 49, 98: 50, 99: 51}
b) {65: 49, 66: 50, 67: 51}
c) {97: 49}
d) 1


Answer: b
Explanation: maketrans() is a static method so it’s behaviour does not depend on the object from which it is being called.



(Python Strings – 11) 8. What will be the output of the following Python code?

print('abcdef'.partition('cd'))

a) (‘ab’, ‘ef’)
b) (‘abef’)
c) (‘ab’, ‘cd’, ‘ef’)
d) 2


Answer: c
Explanation: The string is split into three parts by partition.



(Python Strings – 11) 9. What will be the output of the following Python code?

print('abcdefcdgh'.partition('cd'))

a) (‘ab’, ‘cd’, ‘ef’, ‘cd’, ‘gh’)
b) (‘ab’, ‘cd’, ‘efcdgh’)
c) (‘abcdef’, ‘cd’, ‘gh’)
d) error


Answer: b
Explanation: The string is partitioned at the point where the separator first appears.



(Python Strings – 11) 10. What will be the output of the following Python code?

print('abcd'.partition('cd'))

a) (‘ab’, ‘cd’, ”)
b) (‘ab’, ‘cd’)
c) error
d) none of the mentioned


Answer: a
Explanation: The last item is a null string.