(Python Strings – 1) 1. What will be the output of the following Python statement?

>>>"a"+"bc"

a) a
b) bc
c) bca
d) abc


 Answer: d
Explanation: + operator is concatenation operator. 



(Python Strings – 1) 2. What will be the output of the following Python statement?

>>>"abcd"[2:]

a) a
b) ab
c) cd
d) dc


 Answer: c
Explanation: Slice operation is performed on string. 



3. The output of executing string.ascii_letters can also be achieved by:
a) string.ascii_lowercase_string.digits
b) string.ascii_lowercase+string.ascii_uppercase
c) string.letters
d) string.lowercase_string.uppercase


 Answer: b
Explanation: Execute in shell and check. 



(Python Strings – 1) 4. What will be the output of the following Python code?

>>> str1 = 'hello'

a) olleh
b) hello
c) h
d) o


 Answer: d
Explanation: -1 corresponds to the last index.



5. What arithmetic operators cannot be used with strings?
a) +
b) *
c) –
d) All of the mentioned


 Answer: c
Explanation: + is used to concatenate and * is used to multiply strings.



(Python Strings – 1) 6. What will be the output of the following Python code?

>>> str2 = ','

a) a new line and hello
b) \nhello
c) the letter r and then hello
d) error


 Answer: b
Explanation: When prefixed with the letter ‘r’ or ‘R’ a string literal becomes a raw string and the escape sequences such as \n are not converted. 



(Python Strings – 1) 7. What will be the output of the following Python statement?

>>> str3 = 'world'

a) Error
b) Output equivalent to print ‘new\nline’
c) newline
d) new line


 Answer: c
Explanation: String literal separated by whitespace are allowed. They are concatenated.



(Python Strings – 1) 8. What will be the output of the following Python statement?

>>> str1[-1:]

a) Error
b)

 Answer: c
Explanation: \x is an escape sequence that means the following 2 digits are a hexadecimal number encoding a character.



(Python Strings – 1) 9. What will be the output of the following Python code?

>>>print (r"\nhello")

a) dlrowolleh
b) hello
c) world
d) helloworld


 Answer: a
Explanation: Execute in shell to verify.



(Python Strings – 1) 10. What will be the output of the following Python code?

>>>print('new' 'line')

a) 0xA0xB0xC
b) Error
c) 0x22
d) 33


 Answer: d
Explanation: 0xA and 0xB and 0xC are hexadecimal integer literals representing the decimal values 10, 11 and 12 respectively. There sum is 33.