(Python Strings – 13) 1. What will be the output of the following Python code snippet?

print('abcdefcdghcd'.split('cd', 2))

a) [‘ab’, ‘ef’, ‘ghcd’] 
b) [‘ab’, ‘efcdghcd’] 
c) [‘abcdef’, ‘ghcd’] 
d) none of the mentioned


Answer: a
Explanation: The string is split into a maximum of maxsplit+1 substrings.



(Python Strings – 13) 2. What will be the output of the following Python code snippet?

print('ab\ncd\nef'.splitlines())

a) [‘ab’, ‘cd’, ‘ef’] 
b) [‘ab\n’, ‘cd\n’, ‘ef\n’] 
c) [‘ab\n’, ‘cd\n’, ‘ef’] 
d) [‘ab’, ‘cd’, ‘ef\n’] 


Answer: a
Explanation: It is similar to calling split(‘\n’).



(Python Strings – 13) 3. What will be the output of the following Python code snippet?

print('Ab!2'.swapcase())

a) AB!@
b) ab12
c) aB!2
d) aB1@


Answer: c
Explanation: Lowercase letters are converted to uppercase and vice-versa.



(Python Strings – 13) 4. What will be the output of the following Python code snippet?

print('ab cd ef'.title())

a) Ab cd ef
b) Ab cd eF
c) Ab Cd Ef
d) None of the mentioned


Answer: c
Explanation: The first letter of every word is capitalized.



(Python Strings – 13) 5. What will be the output of the following Python code snippet?

print('ab cd-ef'.title())

a) Ab cd-ef
b) Ab Cd-ef
c) Ab Cd-Ef
d) None of the mentioned


Answer: c
Explanation: The first letter of every word is capitalized. Special symbols terminate a word.



(Python Strings – 13) 6. What will be the output of the following Python code snippet?

print('abcd'.translate('a'.maketrans('abc', 'bcd')))

a) bcde
b) abcd
c) error
d) bcdd


Answer: d
Explanation: The output is bcdd since no translation is provided for d.



(Python Strings – 13) 7. What will be the output of the following Python code snippet?

print('abcd'.translate({97: 98, 98: 99, 99: 100}))

a) bcde
b) abcd
c) error
d) none of the mentioned


Answer: d
Explanation: The output is bcdd since no translation is provided for d.



(Python Strings – 13) 8. What will be the output of the following Python code snippet?

print('abcd'.translate({'a': '1', 'b': '2', 'c': '3', 'd': '4'}))

a) abcd
b) 1234
c) error
d) none of the mentioned


Answer: a
Explanation: The function translate expects a dictionary of integers. Use maketrans() instead of doing the above.



(Python Strings – 13) 9. What will be the output of the following Python code snippet?

print('ab'.zfill(5))

a) 000ab
b) 00ab0
c) 0ab00
d) ab000


Answer: a
Explanation: The string is padded with zeros on the left hand side. It is useful for formatting numbers.



(Python Strings – 13) 10. What will be the output of the following Python code snippet?

print('+99'.zfill(5))

a) 00+99
b) 00099
c) +0099
d) +++99


Answer: c
Explanation: zeros are filled in between the first sign and the rest of the string.