(Python While & For Loops – 4) 1. What will be the output of the following Python code?

x = 123
for i in x:
    print(i)

a) 1 2 3
b) 123
c) error
d) none of the mentioned


Answer: c
Explanation: Objects of type int are not iterable.



(Python While & For Loops – 4) 2. What will be the output of the following Python code?

d = {0: 'a', 1: 'b', 2: 'c'}
for i in d:
    print(i)

a) 0 1 2
b) a b c
c) 0 a 1 b 2 c
d) none of the mentioned


Answer: a
Explanation: Loops over the keys of the dictionary.



(Python While & For Loops – 4) 3. What will be the output of the following Python code?

d = {0: 'a', 1: 'b', 2: 'c'}
for x, y in d:
    print(x, y)

a) 0 1 2
b) a b c
c) 0 a 1 b 2 c
d) none of the mentioned


Answer: d
Explanation: Error, objects of type int aren’t iterable.



(Python While & For Loops – 4) 4. What will be the output of the following Python code?

d = {0: 'a', 1: 'b', 2: 'c'}
for x, y in d.items():
    print(x, y)

a) 0 1 2
b) a b c
c) 0 a 1 b 2 c
d) none of the mentioned


Answer: c
Explanation: Loops over key, value pairs.



(Python While & For Loops – 4) 5. What will be the output of the following Python code?

d = {0: 'a', 1: 'b', 2: 'c'}
for x in d.keys():
    print(d[x])

a) 0 1 2
b) a b c
c) 0 a 1 b 2 c
d) none of the mentioned


Answer: b
Explanation: Loops over the keys and prints the values.



(Python While & For Loops – 4) 6. What will be the output of the following Python code?

d = {0: 'a', 1: 'b', 2: 'c'}
for x in d.values():
    print(x)

a) 0 1 2
b) a b c
c) 0 a 1 b 2 c
d) none of the mentioned


Answer: b
Explanation: Loops over the values.



(Python While & For Loops – 4) 7. What will be the output of the following Python code?

d = {0: 'a', 1: 'b', 2: 'c'}
for x in d.values():
    print(d[x])

a) 0 1 2
b) a b c
c) 0 a 1 b 2 c
d) none of the mentioned


Answer: d
Explanation: Causes a KeyError.



(Python While & For Loops – 4) 8. What will be the output of the following Python code?

d = {0, 1, 2}
for x in d.values():
    print(x)

a) 0 1 2
b) None None None
c) error
d) none of the mentioned


Answer: c
Explanation: Objects of type set have no attribute values.



(Python While & For Loops – 4) 9. What will be the output of the following Python code?

d = {0, 1, 2}
for x in d:
    print(x)

a) 0 1 2
b) {0, 1, 2} {0, 1, 2} {0, 1, 2}
c) error
d) none of the mentioned


Answer: a
Explanation: Loops over the elements of the set and prints them.



(Python While & For Loops – 4) 10. What will be the output of the following Python code?

d = {0, 1, 2}
for x in d:
    print(d.add(x))

a) 0 1 2
b) 0 1 2 0 1 2 0 1 2 …
c) None None None
d) None of the mentioned


Answer: c
Explanation: Variable x takes the values 0, 1 and 2. set.add() returns None which is printed.



(Python While & For Loops – 4) 11. What will be the output of the following Python code?

for i in range(0):
    print(i)

a) 0
b) no output
c) error
d) none of the mentioned


Answer: b
Explanation: range(0) is empty.