(Python Strings – 10) 1. What will be the output of the following Python code snippet?

print('for'.isidentifier())

a) True
b) False
c) None
d) Error


Answer: a
Explanation: Even keywords are considered as valid identifiers.



(Python Strings – 10) 2. What will be the output of the following Python code snippet?

print('abc'.islower())

a) True
b) False
c) None
d) Error


Answer: a
Explanation: There are no uppercase letters.



(Python Strings – 10) 3. What will be the output of the following Python code snippet?

print('a@ 1,'.islower())

a) True
b) False
c) None
d) Error


Answer: a
Explanation: There are no uppercase letters.



(Python Strings – 10) 4. What will be the output of the following Python code snippet?

print('11'.isnumeric())

a) True
b) False
c) None
d) Error


Answer: a
Explanation: All the character are numeric.



(Python Strings – 10) 5. What will be the output of the following Python code snippet?

print('1.1'.isnumeric())

a) True
b) False
c) None
d) Error


Answer: b
Explanation: The character . is not a numeric character.



(Python Strings – 10) 6. What will be the output of the following Python code snippet?

print('1@ a'.isprintable())

a) True
b) False
c) None
d) Error


Answer: a
Explanation: All those characters are printable.



(Python Strings – 10) 7. What will be the output of the following Python code snippet?

print(''''''.isspace())

a) True
b) False
c) None
d) Error


Answer: b
Explanation: None.



(Python Strings – 10) 8. What will be the output of the following Python code snippet?

print('\t'.isspace())

a) True
b) False
c) None
d) Error


Answer: a
Explanation: Tab Spaces are considered as spaces.



(Python Strings – 10) 9. What will be the output of the following Python code snippet?

print('HelloWorld'.istitle())

a) True
b) False
c) None
d) Error


Answer: b
Explanation: The letter W is uppercased.



(Python Strings – 10) 10. What will be the output of the following Python code snippet?

print('Hello World'.istitle())

a) True
b) False
c) None
d) Error


Answer: a
Explanation: It is in title form.